\chapter{Documento di visione}
\label{visione}

    \section{Introduzione}
    \label{visio:intro}

    jBM (Java Booking Manager) è un software orientato alla gestione di Hotel e B\&B.
    Permette ai lavoratori dell'hotel di gestire le stanze, le prenotazioni, la fatturazione, i check-in/check-out degli utenti e le consumazioni o l’utilizzo dei servizi in struttura degli stessi.
    Inoltre deve permettere ad utenti esterni alla struttura di verificare la disponibilità delle stanze al fine di prenotare pagando online.
    Gli utenti possono effettuare le operazioni di check-in e check-out in loco tramite opportune postazioni automatizzate.
    Deve integrarsi con il sistema di generazione delle chiavi elettroniche (magnetiche/rfid/nfc) per poter accedere alle stanze.
    Le chiavi hanno validità dal check-in al check-out degli utenti, vengono rigenerate ad ogni check-in e revocate al check-out.
    jBM deve integrarsi con i sistemi di booking principali (booking.com, hotels.com) permettendo un management interno ottimale dei processi interni all'azienda.
    Infine il sistema potrebbe (opzionalmente) tenere traccia dei turni, dei task e degli stipendi dei dipendenti.

    \let\thefootnote\relax\footnotetext{
        Nota per gli sviluppatori: 
        nel seguente documento i termini deve, dovrebbe, potrebbe, opzionale, ecc… 
        sono utilizzati come specificato da \href{https://www.ietf.org/rfc/rfc2119.txt}{RFC2119}.
    }
    \section{Posizionamento}
    \label{visio:posizionamento}

        \subsection{Opportunità di Business}
        \label{visio:pos:business}

        Il software sostituirà il manual management delle strutture alberghiere per migliorare la gestione dei processi nelle aziende di riferimento.
        Tra gli obiettivi principali del software devono esserci la portabilità su tutte le piattaforme software (Mobile e Desktop) e la user experience per tutti gli utenti coinvolti.
        Considerata inoltre la mancanza di un software che si integra con i front-end vetrina (es. sito web) delle strutture e con i principali servizi esterni per la visibilità online si ritiene che l’applicazione potrà avere successo nell’ambiente cui si riferisce.

    \section{Parti interessate}
    \label{visio:partecipants}

        \subsection{Riepilogo delle parti interessate}
        \label{visio:partecipants_summary}

        \begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|X|}
            \hline
            \textbf{Nome} & \textbf{Descrizione} & \textbf{Responsabilità} \\ \hline
            Software engineer/Project Manager & 
            Coordinatore dello sviluppo dell'intero sistema e dei rapporti con il cliente per la progettazione tecnica dell'applicazione &
            Progetta il software secondo i requisiti e le esigenze del cliente; pianifica e assegna le risorse cercando di garantire le deadline stabilite precedentemente con il cliente \\ \hline
         
            Developer & Responsabile dello sviluppo di una o più parti del software &  \\ \hline

            
            Committente & 
            Un manager di una struttura alberghiera che ha richiesto lo sviluppo della piattaforma &
            Richiedere le funzionalità e dare feedback al software engineer sugli diverse fasi di sviluppo e delle iterazioni in corso \\ \hline

        \end{tabularx}

        \subsection{Riepilogo degli utenti}
        \label{visio:users}

        \begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|}
            \hline
            \textbf{Nome} & \textbf{Descrizione} \\ \hline

            Customer & 
            Desidera prenotare nella struttura \\ 
            \hline

            Receptionist &
            Dipendente aziendale che si occupa dei rapporti con i clienti \\
            \hline

            Attendant &
            Dipendente aziendale che si occupa della pulizia delle stanze e della segnalazione di eventuali consumazioni (es. frigo-bar) \\
            \hline

            Admin &
            Dipendente aziendale che si occupa, tra l’altro, del mantenimento delle parti di gestione del software (inserimento stanze, tracking attività dei dipendenti, ecc...) \\
            \hline

            User &
            Meta-gruppo: Customer o Receptionist \\
            \hline

        \end{tabularx}

    \section{Alternative e concorrenza}
    \label{visio:alternatives}
        \begin{itemize}
            \item \emph{WeBook}: \href{http://zak.wubook.net}{http://zak.wubook.net}
            \item \emph{AmicHotel}: \href{http://www.amichotel.it}{http://www.amichotel.it}
            \item \emph{GenioSoft JetHotel}: \href{http://geniosoft.net/jethotel}{http://geniosoft.net/jethotel}    
        \end{itemize}

